村屋同平房分別

幫人問怕比地產佬呃
以我所知平房多數唔合法 僭建出嚟
如果有得揀 係咪村屋好啲？

lm

你應該指 牌照屋 同 村屋？

上網睇話平房係臨時/唔合法
但可以查既 因為有啲係農地上起

平房呢個字眼未聽過

住新界咁耐 一般都係講村屋 同 牌照屋
村屋就唔洗多講喇

牌照屋就係本身違規起出黎既屋
違規意思可係潛建、偷建、霸地起出黎等等
但之後又比佢同政府申請到個暫準證可以暫時保留
但係 係唔可以買賣同租既
政府都隨時有權拆
好似係咁

其實你可以去田土廳查...?

上地政總署查係咩屋